\documentclass[a4paper]{ltxdoc}
\usepackage{tagpair}
\usepackage{hang}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{polyglossia}
\setdefaultlanguage{english}
\setotherlanguage{dutch}
\setlength{\leftmargini}{2em}
\frenchspacing
\sloppy

\begin{document}
\title{Sample use of the \textsf{tagpair} package}
\author{Andreas Nolda}
\date{2016/02/03}
\maketitle

\section{Pairing lines}

\begin{quote}
\DescribeMacro{paringline}\begin{pairingline}
\pairing{\textdutch{\textit{Dit}}}{this}
\pairing{\textdutch{\textit{is}}}{is}
\pairing{\textdutch{\textit{een}}}{a}
\pairing{\textdutch{\textit{voorbeeldje}}}{little example}
\pairing{\textdutch{\textit{in}}}{in}
\pairing{\textdutch{\textit{het}}}{}
\pairing{\textdutch{\textit{Nederlands.}}}{Dutch}
\end{pairingline}
\end{quote}

\begin{quote}
\DescribeMacro{paringline}\begin{pairingline}
\pairing{\textdutch{\textit{Dit}}}{this}
\pairing{\textdutch{\textit{is}}}{is}
\pairing{\textdutch{\textit{een}}}{a}
\pairing{\textdutch{\textit{voorbeeld.}}}{example}
\pairing{\textdutch{\textit{Dit}}}{this}
\pairing{\textdutch{\textit{is}}}{is}
\pairing{\textdutch{\textit{een}}}{a}
\pairing{\textdutch{\textit{lange}}}{long}
\pairing{\textdutch{\textit{voorbeeld.}}}{example}
\pairing{\textdutch{\textit{En}}}{and}
\pairing{\textdutch{\textit{dit}}}{this}
\pairing{\textdutch{\textit{is}}}{is}
\pairing{\textdutch{\textit{een}}}{a}
\pairing{\textdutch{\textit{zeer}}}{very}
\pairing{\textdutch{\textit{lange}}}{long}
\pairing{\textdutch{\textit{voorbeeld.}}}{example}
\end{pairingline}
\end{quote}

\section{Bottom lines}

\begin{quote}
\textdutch{\textit{Dit is een voorbeeld.}}
\bottomline{\DescribeMacro{\bottomline}`This is an example.'}
\end{quote}

\begin{quote}
\textdutch{\textit{Dit is een voorbeeldje in het Nederlands.}}
\bottomline{\DescribeMacro{\bottomline}`This is a short example in Dutch.'}
\end{quote}

\section{Tagged lines}

\begin{quote}
\DescribeMacro{taggedline}\begin{taggedline}{(Marcel R. van der Goot 1990)}
\textdutch{\textit{Dit is een Nederlands voorbeeld.}}
\end{taggedline}
\end{quote}

\begin{quote}
\DescribeMacro{taggedline}\begin{taggedline}{(Marcel R. van der Goot 1990)}
\textdutch{\textit{Dit is een voorbeeldje in het Nederlands.}}
\end{taggedline}
\end{quote}

\section{Putting them all together}

\begin{quote}
\DescribeMacro{paringline}\DescribeMacro{taggedline}\begin{taggedline}{(my
example)}
\begin{pairingline}
\pairing{\textdutch{\textit{Dit}}}{this}
\pairing{\textdutch{\textit{is}}}{is}
\pairing{\textdutch{\textit{een}}}{a}
\pairing{\textdutch{\textit{voorbeeld.}}}{example}
\end{pairingline}
\bottomline{\DescribeMacro{\bottomline}`This is an example.'}
\end{taggedline}
\end{quote}

\begin{quote}
\DescribeMacro{paringline}\DescribeMacro{taggedline}\begin{taggedline}{(Marcel
R. van der Goot 1990)}
\begin{pairingline}
\pairing{\textdutch{\textit{Dit}}}{this}
\pairing{\textdutch{\textit{is}}}{is}
\pairing{\textdutch{\textit{een}}}{a}
\pairing{\textdutch{\textit{voorbeeldje}}}{little example}
\pairing{\textdutch{\textit{in}}}{in}
\pairing{\textdutch{\textit{het}}}{}
\pairing{\textdutch{\textit{Nederlands.}}}{Dutch}
\end{pairingline}
\end{taggedline}
\bottomline{\DescribeMacro{\bottomline}`This is a short example in Dutch.'}
\end{quote}

\section*{\refname}
\begin{hangingpar}
Marcel R. van der Goot (1990). Midnight Macros: \textsf{gloss.tex}.
\url{http://mirrors.ctan.org/macros/generic/midnight/midnight.pdf}.
\end{hangingpar}
\end{document}
